<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
    <!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
    <string name="app_name">Huyết áp</string>
    <array name="stringLang" translatable="false">
        <item>English</item>
        <item>Français</item>
        <item>भारत</item>
        <item>Indonesia</item>
        <item>日本</item>
        <item>Brazil</item>
        <item>Tiếng Việt</item>
        <item>한국인</item>
        <item>Türkiye</item>
        <item>España</item>
        <item>Italia</item>
        <item>Deutsch</item>
    </array>
    <array name="valueLang" translatable="false">
        <item>en</item>
        <item>fr</item>
        <item>hi</item>
        <item>in</item>
        <item>ja</item>
        <item>pt</item>
        <item>vi</item>
        <item>ko</item>
        <item>tr</item>
        <item>es</item>
        <item>it</item>
        <item>de</item>
    </array>

    <string name="mmhg" translatable="false">(mmHg)</string>

    <string name="melt">Xúc động</string>
    <string name="right">Phải</string>
    <string name="left">Trái</string>
    <string name="after_walking">sau khi đi bộ</string>
    <string name="after_medication">Sau khi dùng thuốc</string>
    <string name="after_meal">Sau bữa ăn</string>
    <string name="before_meal">Trước bữa ăn</string>
    <string name="sitting">Đang ngồi</string>
    <string name="lying">Đang nằm</string>


    <string name="ENGLISH" translatable="false">English</string>
    <string name="JAPANESE" translatable="false">日本</string>
    <string name="KOREAN" translatable="false">"한국인 "</string>
    <string name="FRENCH" translatable="false">Français</string>
    <string name="ITALIA" translatable="false">Italia</string>
    <string name="GERMAN" translatable="false">Deutsch</string>
    <string name="VIETNAM" translatable="false">Tiếng Việt</string>
    <string name="INDONESIA" translatable="false">Indonesia</string>
    <string name="BRAZIL" translatable="false">Brazil</string>
    <string name="TURKEY" translatable="false">Türkiye</string>
    <string name="SPAIN" translatable="false">España</string>
    <string name="INDIA" translatable="false">भारत</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Xin chào đoạn trống</string>
    <string name="info">Thông tin</string>
    <string name="setting">Cài đặt</string>
    <string name="back">Quay lại</string>
    <string name="next">Tiếp tục</string>
    <string name="let_start">Bắt đầu!</string>
    <string name="skip_for_now">Bỏ qua</string>
    <string name="title_tool">Công cụ đo huyết áp</string>
    <string name="content_tool">Bạn có thể theo dõi Huyết áp một cách dễ dàng và chính xác theo báo cáo.</string>
    <string name="title_health">Báo cáo đồ thị và sức khỏe</string>
    <string name="content_health">Xem sự thay đổi sức khỏe của bạn trong mọi biểu đồ thanh trên đó.</string>
    <string name="title_pressure">Thông tin huyết áp</string>
    <string name="content_pressure">Cung cấp cho bạn những kiến thức bổ ích về huyết áp.</string>
    <string name="max">Cao nhất</string>
    <string name="tracker_title">Theo dõi</string>
    <string name="systolic">Huyết áp tâm thu</string>
    <string name="diastolic">Huyết áp tâm trương</string>
    <string name="pulse">Mạch đập</string>
    <string name="language_title">Ngôn ngữ</string>
    <string name="normal_blood_pressure">Huyết áp bình thường</string>
    <string name="elevated_blood_pressure">Tăng huyết áp</string>
    <string name="high_blood_pressure_stage_1">Cao huyết áp - Giai đoạn 1</string>
    <string name="high_blood_pressure_stage_2">Cao huyết áp - Giai đoạn 2</string>
    <string name="dangerous_high_blood_pressure">Huyết áp cao nguy hiểm</string>
    <string name="blood_pressure_type">Loại huyết áp:</string>
    <string name="got_it">Hiểu rồi!</string>


    <string name="and">VÀ</string>

    <string name="or">HOẶC</string>

    <string name="condition_normal">SYS &lt;120 và DIA &lt;80</string>
    <string name="condition_elevated">SYS 120-129 và DIA &gt; 80</string>
    <string name="condition_high_1">SYS 130 hoặc DIA 80</string>
    <string name="condition_high_2">SYS 140 hoặc DIA 90</string>
    <string name="condition_dangerously">SYS 180 hoặc DIA 120</string>

    <string name="date_time">Ngày</string>
    <string name="save">Tiết kiệm</string>
    <string name="bp_note">Ghi chú BP</string>
    <string name="edit_add">chỉnh sửa/thêm</string>
    <string name="history">Lịch sử</string>
    <string name="edit_instruction">Nhấn và kéo để sắp xếp lại</string>
    <string name="add_new">Thêm mới</string>
    <string name="add_note">Thêm ghi chú</string>
    <string name="cancel">Hủy bỏ</string>
    <string name="max_20_character_instruction">Tối đa 20 ký tự.</string>
    <string name="hint">Vui lòng nhập nội dung nào đó</string>
    <string name="ok">ĐƯỢC RỒI</string>
    <string name="edit">Chỉnh sửa</string>
    <string name="delete_confirm">Xóa xác nhận</string>
    <string name="delete_instruction">Bạn có chắc chắn xóa bản ghi này không?</string>
    <string name="delete">Xóa bỏ</string>
    <string name="new_record">Kỷ lục mới</string>
    <string name="dupplicate_note">Ghi chú này đã tồn tại</string>
    <string name="setting_title">Cài đặt</string>
    <string name="export_file_setting">Xuất dưới dạng tệp</string>
    <string name="feed_back_setting">Nhận xét</string>
    <string name="privacy_policy">Chính sách bảo mật</string>
    <string name="rate_us">Đánh giá chúng tôi</string>
    <string name="share">Chia sẻ</string>
    <string name="info_title">Thông tin</string>
    <string name="info_1">Một số kiến thức cơ bản về huyết áp</string>
    <string name="info_2">Bảng xác định các mức huyết áp</string>
    <string name="info_3">Các yếu tố làm tăng nguy cơ mắc bệnh cao huyết áp</string>
    <string name="info_4">Triệu chứng và biến chứng của bệnh cao huyết áp</string>
    <string name="info_5">Chế độ ăn lành mạnh cho người cao huyết áp</string>
    <string name="info_6">Nguyên nhân cao huyết áp khi mang thai và cách phòng tránh</string>
    <string name="info_7">Hạ huyết áp nhờ tập thể dục đều đặn mỗi ngày</string>
    <string name="feed_back_instruction">Xin vui lòng gửi cho chúng tôi một số thông tin phản hồi!</string>
    <string name="feed_back_instruction_2">Hãy để chúng tôi nâng cấp chức năng và trải nghiệm tốt hơn cho ứng dụng này. Cảm ơn rất nhiều!</string>
    <string name="hint_feedback">Phản hồi hoặc đề xuất</string>
    <string name="the_best_we_can_get">Điều tốt nhất chúng ta có thể nhận được</string>
    <string name="oh_no">Ôi không!</string>
    <string name="so_amazing">Tuyệt vời!</string>
    <string name="we_like_you_too">Chúng tôi cũng thích bạn!</string>

    <string name="ask_for_rate">Chúng tôi đang nỗ lực để mang lại trải nghiệm người dùng tốt hơn. Chúng tôi đánh giá rất cao nếu bạn có thể đánh giá chúng tôi.</string>
    <string name="expressive_bad">Chúng tôi rất tiếc vì bạn đã có trải nghiệm không tốt. Xin vui lòng để lại cho chúng tôi một số thông tin phản hồi.</string>
    <string name="expressive_normal">Chúng tôi muốn có cơ hội để điều tra thêm phản hồi của bạn.</string>
    <string name="expressive_bad_a_little">Chúng tôi hiểu rằng bạn không hài lòng với dịch vụ mà bạn nhận được. Xin vui lòng để lại cho chúng tôi một số thông tin phản hồi.</string>
    <string name="expressive_good">Cảm ơn bạn rất nhiều vì đánh giá tuyệt vời.</string>
    <string name="expressive_best">Cảm ơn bạn rất nhiều vì đã dành thời gian để lại cho chúng tôi đánh giá của bạn.</string>
    <string name="rate_on_google_play">Xếp hạng trên Google Play</string>
    <string name="maybe_later">có lẽ sau này</string>
    <string name="rate_us_button">Đánh giá chúng tôi</string>
    <string name="please_rate">Vui lòng đánh giá!</string>
    <string name="min">Thấp nhất</string>
    <string name="average">Trung bình</string>
    <string name="all_history">Tất cả lịch sử</string>
    <string name="info_title_1">Vài điều cơ bản về huyết áp</string>
    <string name="info_1_content_1">Tăng huyết áp là bệnh lý mãn tính khi áp lực của máu tác động lên thành động mạch tăng cao. Nếu mức huyết áp tăng cao trong thời gian dài sẽ gây ra nhiều áp lực cho tim, trở thành căn nguyên của nhiều biến chứng tim mạch nghiêm trọng như: Tai biến mạch máu não, suy tim, bệnh tim mạch vành, nhồi máu cơ tim,... Tuy nhiên, bạn hoàn toàn có thể có thể ngăn ngừa hoặc điều trị huyết áp cao. Phát hiện sớm và chọn một lối sống lành mạnh cho tim có thể ngăn ngừa huyết áp cao không gây tổn hại tới sức khỏe của bạn</string>
    <string name="info_1_title_2">Huyết áp là gì?</string>
    <string name="info_1_title_1">Giới thiệu</string>
    <string name="info_1_content_2"><b>Huyết áp</b> là áp lực cần thiết tác động lên thành của động mạch để đưa máu từ tim đến nuôi dưỡng các mô trong cơ thể. Huyết áp được tạo ra do lực co bóp của cơ tim và sức cản của thành động mạch.
<b>Huyết áp tâm thu</b> hay còn gọi là huyết áp tối đa, đây là mức huyết áp cao nhất trong trong mạch máu. Huyết áp tâm thu là áp lực của máu lên động mạch khi tim co (tim ở trạng thái co bóp). Biểu thị là chỉ số lớn hơn hay chỉ số ở trên trong kết quả đo huyết áp. Huyết áp tâm thu thường thay đổi tùy theo độ tuổi, thường từ 90 đến 140 mmHg.
<b>Huyết áp tâm trương</b> hay còn gọi là huyết áp tối thiểu, đây là mức huyết áp thấp nhất trong lòng mạch máu xảy ra giữa các lần tim co bóp. Huyết áp tâm trương là áp lực máu lên thành động mạch khi tim giãn ra (cơ tim được thả lỏng). Biểu thị là chỉ số nhỏ hơn hay chỉ số ở dưới trong kết quả đo huyết áp. Huyết áp tâm trương dao động trong khoảng từ 50 đến 90 mmHg.
</string>
    <string name="info_1_title_3">Làm thế nào để xác định huyết áp cao?</string>
    <string name="info_1_content_3_top">Mặc dù có thể gây ra nhiều biến chứng nguy hiểm nhưng các triệu chứng của bệnh cao huyết áp lại không rõ ràng. Bệnh nhân có thể có một hoặc nhiều triệu chứng sau:\n\u25CF Thở nông.\n\u25CF Nhức đầu, chóng mặt, ù tai, mất thăng bằng.\n\u25CF Chảy máu cam.\n\u25CF Đau ngực, tim đập nhanh, đánh trống ngực, khó thở.\n\u25CF Chóng mặt.\n\u25CF Mắt mờ.\n\u25CF Mặt đỏ, buồn nôn, nôn.\n\u25CF Tiểu máu.\n\u25CF Mất ngủ.\nBởi vì không có một triệu chứng nào được coi là đặc trưng của bệnh, cách chính xác nhất để biết mình có mắc bệnh này hay không là kiểm tra huyết áp thường xuyên tại cơ sở y tế hoặc sử dụng máy đo huyết áp tại nhà.</string>
    <string name="info_title_2">Bảng xác định các mức huyết áp</string>
    <string name="info_2_title_1">Xác định huyết áp</string>
    <string name="info_2_content_1">Để xác định các con số huyết áp của mình, bạn có thể xem phân loại huyết áp dưới đây:</string>
    <string name="info_2_title_2">1. Huyết áp bình thường</string>
    <string name="info_2_content_2">Chỉ số huyết áp dưới 120/80 mmHg được coi là trong phạm vi bình thường. Nếu kết quả của bạn thuộc loại này, hãy tuân thủ các thói quen tốt cho tim mạch như ăn một chế độ ăn uống cân bằng và tập thể dục thường xuyên.</string>
    <string name="info_2_title_3">2. Huyết áp cao</string>
    <string name="info_2_content_3">Chỉ số tâm thu nằm trong khoảng từ 120 đến 129 mmHg và chỉ số tâm trương dưới 80 mmHg. Trong giai đoạn này, các bác sĩ thường không điều trị huyết áp cao bằng thuốc. Thay vào đó, các bác sĩ đưa ra những hướng dẫn khuyến khích thay đổi lối sống để cải thiện sức khỏe.</string>
    <string name="info_2_title_4">3. Cao huyết áp - Giai đoạn 1</string>
    <string name="info_2_content_4">Huyết áp luôn dao động trong khoảng 140/90 mmHg hoặc cao hơn. Ở giai đoạn cao huyết áp này, các bác sĩ có thể chỉ định dùng thuốc kết hợp với thay đổi thói quen ăn uống, sinh hoạt.</string>
    <string name="info_2_title_5">4. Cao huyết áp - Giai đoạn 2</string>
    <string name="info_2_content_5">Huyết áp luôn dao động trong khoảng 130-139 tâm thu hoặc 80-89 mmHg tâm trương. Ở giai đoạn này, bạn nên thay đổi lối sống lành mạnh hơn và cân nhắc dùng thêm thuốc huyết áp.</string>
    <string name="info_2_title_6">5. Huyết áp cao nguy hiểm</string>
    <string name="info_2_content_6">Giai đoạn tăng huyết áp này cần được chăm sóc y tế. Nếu chỉ số huyết áp của bạn đột ngột vượt quá 180/120 mmHg, hãy đợi năm phút rồi kiểm tra lại huyết áp. Nếu chỉ số vẫn cao bất thường, bạn cần liên hệ với bác sĩ hoặc đến cơ sở y tế gần nhất để kiểm tra.</string>
    <string name="info_title_3">Các yếu tố làm tăng nguy cơ mắc bệnh cao huyết áp</string>
    <string name="info_3_content_1">Bất cứ ai cũng có thể bị cao huyết áp, nhưng có một số yếu tố có thể làm tăng nguy cơ của bạn:<b> \n• Phong cách sống</b> \nMột số thói quen sinh hoạt có thể làm tăng nguy cơ mắc bệnh cao huyết áp như lười vận động, sử dụng nhiều chất kích thích, căng thẳng và lo lắng, chế độ ăn quá nhiều muối...<b> \n• Lịch sử gia đình</b> \nNhiều nghiên cứu quan sát cho thấy trẻ sinh ra trong gia đình có cha mẹ mắc bệnh cao huyết áp nói riêng hay các bệnh tim mạch khác nói chung sẽ có nguy cơ mắc bệnh cao hơn so với dân số chung.<b> \n• Tuổi/giới tính</b> \nTuổi tác là một yếu tố nguy cơ không thể thay đổi đối với tăng huyết áp. Tuy nhiên, biết cách hạn chế các yếu tố khác làm tăng huyết áp sẽ giúp huyết áp ổn định bền vững theo thời gian. Trước 55 tuổi, nam giới dễ mắc bệnh cao huyết áp hơn nữ giới. Sau 55 tuổi, phụ nữ có nhiều khả năng phát triển nó hơn nam giới.<b> \n• Cuộc đua</b> \nTheo nhiều nghiên cứu, huyết áp cao phổ biến hơn ở người Mỹ gốc Phi trưởng thành.<b> \n• Cân nặng</b> \nNhững người thừa cân, béo phì thường dễ bị cao huyết áp hơn những người kiểm soát cân nặng hiệu quả<b> \n• Ngoài ra còn một số yếu tố khác như tác dụng phụ của thuốc trong quá trình điều trị, bệnh lý mắc kèm, đo huyết áp không đúng cách...</b>  </string>
    <string name="info_4_content_1">Nhịp tim: Tim đập nhanh bất thường khiến người bệnh thường xuyên có cảm giác đánh trống ngực.</string>
    <string name="info_4_content_2">Đau đầu: Áp lực trong thành mạch tăng lên ảnh hưởng đến áp suất bên trong hộp sọ, dẫn đến những cơn đau đầu không thể giảm ngay cả khi dùng thuốc. Trong một số trường hợp, cơn đau có thể tăng lên với cường độ dữ dội, bệnh nhân cần được hỗ trợ cấp cứu ngay lập tức.</string>
    <string name="info_4_content_3">Đỏ mặt: Hiện tượng này xảy ra khi các mạch máu trên mặt giãn ra. Tuy nhiên, dấu hiệu này không phải là triệu chứng điển hình, bởi phản ứng đỏ mặt có thể do nhiều nguyên nhân khác nhau như thời tiết nóng, lạnh, ăn nhiều gia vị,… Tuy nhiên, bạn không nên chủ quan. vì đây có thể là dấu hiệu cảnh báo chỉ số huyết áp bất thường.</string>
    <string name="info_4_content_4">Tầm nhìn: Tăng áp lực có thể làm hỏng các mạch máu trong mắt. Biến chứng thường gặp nhất là các bệnh về võng mạc, nghiêm trọng hơn có thể khiến bệnh nhân mất thị lực hoàn toàn. Ngoài ra, dây thần kinh thị giác cũng có thể bị ảnh hưởng nếu tình trạng cao huyết áp kéo dài.</string>
    <string name="info_4_content_5">Một số triệu chứng khác: thở nông, buồn nôn, khó thở, mất ngủ…</string>
    <string name="info_4_content_6">Những biến chứng nguy hiểm mà bệnh cao huyết áp có thể gây ra là gì?</string>
    <string name="info_4_content_7">Suy tim: Tim phải làm việc quá sức để bơm máu đi nuôi cơ thể khiến tim to ra và suy yếu dần theo thời gian.</string>
    <string name="info_4_content_8">Suy thận: Mạch máu trong thận bị hẹp lại gây suy thận.</string>
    <string name="info_4_content_9">Tai biến mạch máu não, nhồi máu cơ tim: Nguy cơ xơ vữa động mạch ở người cao huyết áp là rất cao. Thành mạch máu bị xơ cứng, các mảng bám trên thành mạch máu có thể bong ra và trôi đi dẫn đến tắc nghẽn các mạch máu nhỏ hơn gây đột quỵ, nhồi máu cơ tim.</string>
    <string name="info_4_content_10">Phình mạch: Huyết áp cao có thể gây phình động mạch khi vỡ phình mạch sẽ gây chảy máu, nguy hiểm nhất là xuất huyết não, gây tử vong cao.</string>
    <string name="info_4_content_11">Biến chứng não: Xuất huyết não, nhồi máu não, giảm trí nhớ…</string>
    <string name="info_4_content_12">Hội chứng chuyển hóa: Rối loạn chuyển hóa của cơ thể như rối loạn chuyển hóa đường gây đái tháo đường, rối loạn chuyển hóa mỡ gây tăng mỡ máu, rối loạn chuyển hóa đạm gây tăng axit uric dẫn đến bệnh gút…</string>
    <string name="info_4_content_13">Xuất huyết võng mạc: Các mạch máu trong mắt vỡ ra khiến mắt đau nhức, nhìn mờ và nguy hiểm hơn là mù lòa.</string>
    <string name="info_4_content_14">Cao huyết áp cũng là nguy cơ gây ra bệnh cườm nước hay còn gọi là thiên đầu thống (nhức đầu dữ dội, nhức mắt, mờ mắt, nếu không điều trị kịp thời sẽ dẫn đến mù lòa).</string>
    <string name="info_5_content_1">DASH (viết tắt của Phương pháp ăn kiêng để ngăn chặn tăng huyết áp) là một chế độ ăn uống lành mạnh được thiết kế để giúp điều trị hoặc ngăn ngừa huyết áp cao. Đó là chế độ ăn kiêng dựa trên các nghiên cứu do Viện Tim, Phổi và Máu Quốc gia (NHLBI) tài trợ. Chế độ ăn kiêng DASH khuyến khích bạn giảm muối trong chế độ ăn uống và ăn những thực phẩm giàu chất dinh dưỡng giúp giảm huyết áp, chẳng hạn như kali, canxi và magiê.</string>
    <string name="info_5_content_2">Chế độ ăn kiêng DASH:</string>
    <string name="info_5_content_3">Bổ sung đạm hợp lý: chỉ nên sử dụng các loại thịt ít béo, hải sản, sữa ít béo hoặc tách béo,… hoặc một số đạm thực vật như đậu nành, đậu phộng, hạt chia,… để hạn chế lượng cholesterol và axit . chất béo bão hòa không tốt cho sức khỏe như mỡ, nội tạng động vật, thực phẩm đóng gói, chế biến sẵn, v.v.</string>
    <string name="info_5_content_4">Chất xơ: bạn nên ăn nhiều các loại rau có màu xanh đậm như rau muống, cải xoăn, mồng tơi,… Ngoài vitamin và chất chống oxy hóa, những thực phẩm này còn chứa nhiều Kali, Magie rất tốt cho sức khỏe số bạn. đo huyết áp cao bất thường.</string>
    <string name="info_5_content_5">Tinh bột: Thay tinh bột tinh chế bằng ngũ cốc nguyên hạt như gạo lứt, yến mạch, gạo nếp…</string>
    <string name="info_5_content_6">Hạn chế thực phẩm giàu chất béo bão hòa. Những thực phẩm này bao gồm thịt mỡ, các sản phẩm từ sữa đầy đủ chất béo và các loại dầu nhiệt đới như dừa, hạt cọ và dầu cọ.</string>
    <string name="info_5_content_7">Hạn chế đồ uống có đường và đồ ngọt.</string>
    <string name="info_5_content_8">Hạn chế muối: Ăn nhiều muối khiến cơ thể cần bổ sung nước, làm tăng áp lực lên mạch máu. Vì vậy, chỉ nên chế biến những món nhạt, không nên cho nhiều gia vị (muối, mắm, bột canh,…).</string>
    <string name="info_5_content_9">Một số lưu ý khác: uống đủ nước, từ bỏ thói quen sử dụng cà phê, rượu bia, thuốc lá, nên giảm cân nếu cơ thể béo phì,…</string>
    <string name="info_5_content_10">Thực hiện theo kế hoạch ăn uống DASH và đồng thời duy trì lối sống lành mạnh sẽ giúp giảm huyết áp của bạn.</string>
    <string name="info_6_content_1">1. Tăng huyết áp thai kỳ là gì?</string>
    <string name="info_6_content_2">Tăng huyết áp do mang thai là tình trạng tăng huyết áp xảy ra sau tuần thứ 20 của thai kỳ và trở lại bình thường sau 6 tuần kể từ khi sinh. Cao huyết áp khi mang thai ở mức nhẹ khoảng 140-159/90-109 mmHg, nặng khi ≥160/100 mmHg.</string>
    <string name="info_6_content_3">2. Nguyên nhân gây cao huyết áp ở bà bầu</string>
    <string name="info_6_content_4">Bệnh có thể do những nguyên nhân chính sau:"</string>
    <string name="info_6_content_5">Chế độ dinh dưỡng khi mang thai không khoa học, bà bầu ăn quá mặn;</string>
    <string name="info_6_content_6">Thai phụ lười vận động, không chăm sóc thai kỳ đúng cách;</string>
    <string name="info_6_content_7">Thời tiết thay đổi đột ngột, quá nóng hoặc quá lạnh;</string>
    <string name="info_6_content_8">Phụ nữ mang thai trên 35 tuổi;</string>
    <string name="info_6_content_9">Thai phụ mắc bệnh tiểu đường hoặc các bệnh lý liên quan dẫn đến biến chứng cao huyết áp khi mang thai.</string>
    <string name="info_6_content_11">3. Nhận biết triệu chứng cao huyết áp khi mang thai</string>
    <string name="info_6_content_12">Các dấu hiệu cao huyết áp thường gặp ở bà bầu xuất hiện vào nửa sau của thai kỳ bao gồm:</string>
    <string name="info_6_content_13">Sưng chân và tay;</string>
    <string name="info_6_content_14">Tăng cân đột ngột;</string>
    <string name="info_6_content_15">Rối loạn thị giác (nhìn mờ, nhìn đôi, mất thị lực thoáng qua,...);</string>
    <string name="info_6_content_16">Buồn nôn ói mửa;</string>
    <string name="info_6_content_17">Nhức đầu dữ dội, đau vùng thượng vị, đau ngực sau xương ức và khó thở.</string>
    <string name="info_6_content_18">4. Làm thế nào để phòng tránh bệnh cao huyết áp khi mang thai?</string>
    <string name="info_6_content_19">Các bác sĩ cho biết, tăng huyết áp thai kỳ nếu không được phát hiện sớm và điều trị kịp thời sẽ dẫn đến nhiều biến chứng nguy hiểm cho cả mẹ và bé. Để tránh những sự cố đáng tiếc xảy ra, trước khi có ý định mang thai, chị em cần lưu ý những vấn đề sau:</string>
    <string name="info_6_content_20">Tránh mang thai và sinh con khi tuổi cao;</string>
    <string name="info_6_content_21">Phụ nữ thừa cân cần có kế hoạch giảm cân trước khi mang thai;</string>
    <string name="info_6_content_22">Thực hiện chế độ ăn uống lành mạnh, ăn nhiều trái cây, rau xanh,… để giảm nguy cơ mắc bệnh tiểu đường thai kỳ. Nếu đã bị đái tháo đường, bà bầu cần kiểm soát tốt đường huyết trước và trong thai kỳ;</string>
    <string name="info_6_content_23">Tập thể dục điều độ trước và trong khi mang thai dưới sự hướng dẫn của bác sĩ. Thai phụ được chẩn đoán tiền sản giật cần vận động nhẹ nhàng, không nên nằm lâu trên giường.</string>
    <string name="info_7_content_1">Rèn luyện sức bền thông qua hoạt động thể thao là một phần không thể thiếu trong quá trình thay đổi lối sống và điều trị bệnh tăng huyết áp. Tuy nhiên, tùy từng giai đoạn, bệnh nhân tăng huyết áp nên theo đuổi một số bài tập phù hợp để cân bằng mức huyết áp.</string>
    <string name="info_7_content_2">Thông thường, cần 2-3 tháng tập luyện đều đặn thì huyết áp mới có chuyển biến tích cực. Vì vậy bạn cần kiên trì tập luyện và tránh nản lòng.</string>
    <string name="info_7_content_3">Trong giai đoạn tăng huyết áp giai đoạn 1 và 2, bạn có thể kết hợp, luân phiên nhiều bài tập khác nhau để tránh nhàm chán.</string>
    <string name="info_7_content_4">Ra công viên hay tìm bạn tập cùng là biện pháp hữu hiệu cho người cao huyết áp, đồng thời giúp bạn giữ vững tinh thần và tận hưởng cuộc sống xã hội.</string>
    <string name="info_7_content_5">Khởi động trước khi tập và thư giãn sau khi tập đóng vai trò quan trọng, giúp bạn tránh chấn thương và giúp cơ thể có thời gian cân bằng huyết áp.</string>
    <string name="info_7_content_6">Luôn hít thở đều, thở sâu khi tập luyện. Nín thở hoặc thở không đều có thể khiến huyết áp tăng và gây đau cơ.</string>
    <string name="info_title_7">Hạ huyết áp nhờ tập thể dục đều đặn mỗi ngày</string>
    <string name="info_title_6">Nguyên nhân cao huyết áp khi mang thai và cách phòng tránh</string>
    <string name="info_title_5">Chế độ ăn DASH cho người cao huyết áp</string>
    <string name="info_title_4">Triệu chứng và biến chứng của bệnh cao huyết áp</string>
    <string name="title_notification_1">8 biến chứng nguy hiểm của bệnh cao huyết áp</string>
    <string name="content_notification_1">Biết thêm về sức khỏe của bạn</string>
    <string name="title_notification_2">5 lưu ý khi tập thể dục giúp hạ huyết áp</string>
    <string name="content_notification_2">Chạm để xem thêm</string>
    <string name="title_notification_3">5 dấu hiệu cảnh báo tăng huyết áp thai kỳ</string>
    <string name="learn_more">Tìm hiểu thêm</string>
    <string name="title_notification_4">7 Chế độ ăn uống phòng ngừa cao huyết áp hiệu quả</string>
    <string name="content_notification_4">Hãy đọc và áp dụng ngay!</string>
    <string name="title_notification_5">5 mức huyết áp và cảnh báo nguy hiểm</string>
    <string name="content_notification_5">Click và đọc ngay</string>
    <string name="title_notification_6">Bạn đã hiểu đúng về huyết áp?</string>
    <string name="title_notification_7">6 yếu tố làm tăng nguy cơ cao huyết áp</string>
    <string name="content_notification_7">Click và đọc ngay</string>
    <string name="title_notification_8">Phòng ngừa tăng huyết áp thai kỳ hiệu quả</string>
    <string name="content_notification_8">Lưu ý và áp dụng</string>
    <string name="title_notification_9">Lời khuyên của bác sĩ để cải thiện bệnh cao huyết áp</string>
    <string name="title_notification_10">Ngừa đột quỵ nhờ đo huyết áp mỗi ngày</string>
    <string name="title_notification_12">Làm thế nào để duy trì huyết áp bình thường?</string>
    <string name="content_notification_12">Ghi lại tình trạng huyết áp hàng ngày để theo dõi HA của bạn</string>
    <string name="contain_ads">Hành động này có thể chứa quảng cáo</string>
    <string name="generating_csv">Đang tạo tệp csv</string>
    <string name="gen_csv_success">tạo thành công</string>
    <string name="gen_csv_failed">Tạo không thành công</string>
    <string name="no_sender_found">Không tìm thấy nhà cung cấp</string>
    <string name="must_fill_note">Ghi chú không được để trống</string>
    <string name="rate_success">Tỷ lệ thành công</string>
    <string name="title_4_addition">"Triệu chứng thường gặp"</string>
    <string name="latest">Gần nhất</string>
    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
    <!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
</resources>